歡迎啲想砌模型嘅巴絲入黎 (49)寬己嚴人，罪無可恕

以下係我炒過無限咁多張水貼得出既經驗
1. 當你發現張貼開始可以離紙，你可以拎起佢用隻手指抹走水貼底紙d水，盡量唔好留太多水係張貼到
2. 水貼上左件，如果你見到有多餘既水珠可以用棉花棒吸走左佢先，之後先慢慢對位，如果開始發現郁唔到就可以點小小水再郁過直至岩位
3. 當你個位對好左，你就可以用棉花棒係其中一邊由水貼外碌入張貼，一到碌就可以壓實張水貼同埋吸水，吸水之餘又可以將d水推去另一邊 (手勢好你會見到d水係另一邊咇出黎)
4. Make sure 岩位，如果無問題壓好左我就會拎風筒吹一吹佢，唔洗完全乾晒係咁意就可以，之後係d 邊位落軟化劑 (點 / 印落去就可以，千千千千奇唔好抹落去，因為太多會起泡) 等一陣你就會見到d透明邊位開始收縮，完事就會靚仔晒

留名

嚴正聲明
以後搶閘代開post都爛JJ

頭先極好彩，
踩正#1000

做乜兩個post

諗諗下都係用第二個hg頭算，應該真係搞唔掂
未用過不地整造型

其實連登有功能可以直接開新post

水貼乾左之後成張離返起又係咩問題

乜都試下先係玩模型

你一係張水貼舊，或浸水太耐冇晒痴力
先揸藍蓋幫到你

呢個擺明你無落水貼 set，有d人叫佢做水貼膠水，上水貼前點少少係落點就ok

應該唔會舊（九尾跟盒果隻水貼）
上網睇話藍蓋唔係必需所以無買（咩有背膠既水貼唔洗用藍蓋）
其實係咪都用左實無死？

廢巴, 你隻嘢爛咗頭嗰parts其實都唔係好明顯真係可以無視咗佢, 如果真係接受唔到嘅你只可能: 買補件、畢地補、成隻戰損舊化、3D print返個part出嚟

係咪即係藍蓋？

最衰老子巴

醉曖開post

係，不過我覺得麻麻地好用，我用開呢隻

有冇ching用過Finisher’s 底灰？
之前喺fb見d人話好野所以買左支黎用
但我而家組裝完都已經有3個位甩漆
隔左6個鐘masking又痴甩晒d油
可能係我分量問題，我開一比二都有d稀
hea d噴都會流鼻水
本身expect佢同nazca一樣咁好，有d失望
有冇ching有用後感？

兩支分別係左邊果支可以做埋remove?
會唔會落得多成張水貼溶哂？

因為同你講果D人多數都係用BANDAI果D 水貼， BANDAI果隻好厚身同埋好夠黐力
唔好用BANDAI 水貼既技巧套落同壽屋果隻到，你會死得好慘

唔該晒爽巴，暫時無視住先
遲d試下用仲搞唔搞得掂
btw,你隻g40好靚阿，我果隻都未噴，想跟你學嘢

藍色係set 姐係膠水，紅色係sol 軟化劑
福利

跟我學唔到啲咩, 我都係廢JJ 搵福巴落地巴佢地班痴線佬學啦

有無人覺得rg啲手梗係好似唔穩陣咁
點解要曲住入

新post留名

係咪諗住開得post多有神庇祐，唔怕爛件

我睇睇下原來個post名串緊我，嘩好唔開心囉

lm

罪無可恕

極度憤怒名譽掃地

原來你就係紅毛仔

邊敢
模型是自由的

有無巴打知屯門間長頸鹿有無mg 巴巴托斯

2450 1257

不過間野好似藍既

carousell見到有人放299，屯門
唔撚好去長頸鹿黑店

原來果間黑店黎以前成日去，買用品好貴下

屯門人正常都係去呢間時，我細個都係去佢到買BB 戰士

賣膠集

已經死左了
特別係啲燙金水貼
薄L過0.01

壽屋d件好似有離型劑，做咩工序個附著力可能都差d.

銀灰周圍都冇貨
有冇計可以自己溝隻銀色灰出黎

真，得佢一間

屯元天有無模型店推介，唔想出太遠

幾時出重炮手高達

邊隻先，ew版出左mg，tv版出左hg

同班同學買包唔知會唔會食死人既冷麵，就行上去睇玩具睇GAME
諗諗下都已經係成20年前既事

Hgac tv果隻

已經係上左色+光油，上色前都有洗件
應該唔關離模劑事
Any肥下次買支decal setter試試
上水貼上得咁辛苦甩返出黎真係好灰

智高都無？
明明之前銀色灰無人買架

好似就快，利申訂左

呢個唔係通販架咩

屌你呀老子巴 有d想訂象神

訂啦 呢隻應該好大盒，大盒玩具好兩極，一係就無人買之後直插，一係就第一日就比人秒殺晒

通販都有鋪開訂的，純粹行過順手訂埋

各位巴打有冇砌過pacific rim?

無意中見到 好想買呀 但我啱啱先買咗5盒hg 未計要用既油同水貼

覺得自己好敗家

諗定切邊樣野唔影響砌囡就買啦。

我用大林真係吹鳩脹
明明貼實晒 冇事，乾咗佢起邊 隨機出白色位好似黐唔實咁

有d噴完coat就冇事 完全溶入件，有d依然有白色位

發現你地成日睇carousell
其實搵咩多

肩甲先煩，隻手一郁就甩

我噴完都唔敢擺post

見到1999 hguc destiny gundam返左貨
唔知香港幾時有

爽巴好似有一隻

召喚巴打 可唔可以睇下

想買隻黎上金屬加漬洗再乾掃舊化
諗起就爽

隻主角機d紅色條紋得膠貼冇水貼

我嗰隻係第一集隻gipsy danger嚟, 唔係bandai出

為咗要多支火神炮，我等pb

水貼軟化劑四圍都無貨

唔係咁痴線呀

淘淘淘

你個四圍係邊度先

Gaia隻膚色畢地有沒咁難搵, 唔想幫襯淘佬

隻色好啞色，要再上返啲膚色先會有返啲血氣
用返白色底再噴膚色無咁嬲

模倉福利眼見都大把
其實一支已經有排用，我支用左5年都重係咁大樽

未買噴槍沒得噴膚色, 買住噴罐做後樓梯戰士咋
隻XF-3差少少就素組完, 想試下整埋無縫上色

囡囡膚色件唔太建議搞無縫，斷關節有條後路畀自己

咁我試了裝甲同武器做無縫先

呢隻野之前pm store 有，我買左2支因為真係超難買

去了幾次模型先生都話斷了貨, 上次想去買綠蓋又沒貨

我買左一支而家諗緊點先可以用得哂
隻天機星無肉色既dllm

如果真係好想無縫，試下合埋件後就咁撻d aa膠上去再磨平佢，即係aa 膠無縫大法。呢種無縫法就算要再撬開件都唔太難。我成日做得唔好，郁兩下大動作都自己撐返開條縫

請問用完雙星噴罐噴油後有無需要噴消光㗎？

利申：素組撚想突破自己

佢官方教人溝色黎用，不過我淆低唔敢試

珍珠奶茶都要砌

78蚊淨係幅骨都玩左一個禮拜都幾抵玩

隻膚色預你上面再噴透明色

溝定支膚色膠水

點溝

我自問就淆低啦

aa膠大法

新post 再問多次, 有無網頁可以睇pd 限定出左咩款既模型

消唔消光睇自己喜好
噴罐要留意返佢係光澤色定消光色

碌落去跟返咩grade去搵
簡體字但齊過大龍

唔該曬

幾舊水溝一溝就冇
買支去光水整流道膠水好貴

我諗住呢隻，但怕消光後會無左個metallic 色...

買左mr color果幾隻膚色唔識玩
CL01噴白色灰同膚色灰好似發色都差唔多咁

元朗榮興 其他基本上都唔去

呢盒450現貨點睇

睇過開箱好多一件過，分色又係貼紙
好唔吸引

膚色底 用深色噴左凹位做陰影先 再1：3-4大油噴淺色
BTW MR color膚色其實唔多好用 gaia e7 modo有多幾隻色同教學

450買個棚架送隻HG

我又睇下開箱先

去超市買pack膠匙羹試色
順便練下噴罐點用
第一次用好易太近噴太多

太概幾遠好？15~20 cm?

差唔多 上youtube有好多教學片

玩噴罐係要掌握手指㩒嘅力度，
好微妙，啱啱開嘅噴罐太細力㩒唔到，太大力就噴好多。
總之記住隻手要高速橫移。
當左至右有A,B,C三個位置
件要放B位，A位係㩒，C位放。

巴打呢隻色綠同兩種灰應該點溝
我得mr color

雙星會噴爛件

利申 試過

我67買咗
快d裝甲想睇效果 諗緊點上副骨

爛件？點解？？？？滲線爛件我聽過，但未聽過噴罐會玩爛

有上底灰都爛件?

買MG unicorn phenex 定係HGUC個部好

老屎忽之證明

想問，噴金屬色洗唔洗噴左消光打底先

呢個youtuber好似有show佢用咩油噴
我跟佢噴咗隻灰色beyond global 加少少custom顏色
btw,我覺得果兩隻灰似gaia 72,73,(74) 福利最近有賣
不過我覺得自己用量杯都溝到ge

我砌過hg narrative 電鍍果隻phenex
因為都係舊架，所以砌ge體驗好差
mg我自己冇砌過，不過都唔係咩好野黎始終都係舊野，同埋隻電鍍色冇hg narrative ver同rg咁金同令面
rg個骨一定最好同有undergate，不過pb炒價要成千蚊，同埋正常人都長期destroy mode架啦
重點係hg mg都冇undergate 水口就算用marker都補唔到隻色
不過真係好中意隻野就買hg啦，最平 $350都有 又有條尾

金屬色噴光澤黑打底是常識吧

孤仔訂$295

爛件地獄
諗緊買唔買貓爪好
正版炒到4xx

你地噴油係咪都用噴槍，有無用抽氣箱果啲

唔用遲早生癌
用左應該可以再遲多少少

用口噴唔洗抽氣啦，直接自己吸走哂佢。

我諗起彈頭高達

彈頭高達最戇鳩射出去完全無力

咩骨黎？

彈一次個頭就裂左

我細過嗰隻又無爛，好襟玩

屌你，當年我買過，on9到震

我細過嗰隻係G高達，最記得係仲跟咗隻細嘅盟主高達俾佢拖住

有冇師兄師姐識裝？
嗰4粒黃色嘢插邊個位㗎？？

我記得係買wing, 屌你一打出去個殼就裂撚左

點解你哋個個都爛

噴av 油表示無用抽氣箱

HG Vidar

原來而家hg都有骨

鐵血果個系列都有骨，平平地攞黎練下為之後mg做準備

噴筆架嚟，俾你扣係條邊放噴筆

係咪㗎？
嗰4嚿嘢跟部抽風機㗎喎

我呢排都砌緊D舊SDBB, 不過又無你咁舊

唔舊又點做老屎忽

Ig見到

果位巴打無必要呃你呀

普通透明件，一撞就裂啦

可唔可以ZOOM近啲睇下點落釘??

由下而上，不過我呢個有鐵架，你果幾粒應該係贈品黎，你睇下可唔可以鑽上個抽風個頂到擺筆囉

唔係wor，你可以直接拍落底邊，應該螺絲都唔洗腦

即係部抽風機上嗰四口大螺絲就得??

終於試到爆膠既滋味

佢係假膠定點

留名先...

買咗好多油，又有開油樽
通常用咩架放油會易拎啲

cg

開蓬車

有無巴打唔用抽氣箱噴？

油定水

油

只要唔俾人打中，開蓬又如何

諗梗點樣過海關

可變形

我feel 到bamdie 會用高達既mindset 去整呢隻野

好似好正咁

要出了

點解得getter 係整到咁樣衰

買硬

衣支野可唔可以用落田宫啲水性油到？
如果可以 應該落幾多落去？

@福仔369

對翼好細

應該之後再pb白帝
再幫白帝補個龍mode

隻翼...會唔會細咗啲

想問問有無啲買模型工具既網站推介

老實講,兩個mode都好怪

有人話比你聽佢冇用都咪跟
條命就自己既

其實睇置頂POST係未好難為你?

啲手指...上色要點搞 要拆？

魔改完好瘦 不過都會照買

我唔買奧米加就係因為佢唔夠瘦

奧米加行窈窕路線 帝王龍行霸氣路線
雖然套甲魔改完係型咗少少
但希望佢對翼大番啲 龍型個下巴唔好咁尖 大脾粗番少少
不過都係會照買
本身仲諗住有變型嘅話買兩盒 見到龍型個樣有啲卻步

龍型應該一定要有個座先得，做唔到四腳爬爬

Shf咁多把劍少支炮，咁又多一盒

好想噴油呀

小弟求教

噴完手油返關節
/遮左先噴
拆左好難還原

呢枝硝基...

田宮有出水性用緩乾

咁要放幾多落去？
沒位用噴槍 要用手油

其實試左就咁用Thinner開稀嘅手感先...

其實手油AV/Citadel果類 會好玩啲

抽濕機

又似做到四腳爬爬不過可動應該唔高
睇完條片又想買番兩盒

呢d野要自己感受既,
每隻色,每支油買返黎之前既存放條件都會影響個質感,
你自己可能好好手工唔洗咁多操作時間就可以用少d
手殘要落多d,然後落完之後附著力有改變可能你又唔鐘意,
所以都係果句,用d廢件試下先啦.

留意左你一陣 你d問題都幾撚正下真係
有無人唔用抽氣箱噴呢d咁個人主觀既野都問
你唔驚死唔驚毒唔驚臭 係睡房噴都仲得
你係咪想係到問到一個陪你癲既唔用抽氣噴
之後以為自己又可以carry到 慳返d錢
如果你有咁既心態唔該唔好玩真係
條問題真係好鳩 好似問緊人返工渣車定搭車
屌你老尾 我日日渣林寶返工 你係咪又要跟我？
仲有工具咁多牌子 工具又咁多種類
我記真係唔知你想要咩啦 自己若鋪睇仲實際

做乜咁上心

龍mode個頭太怪造到好細好窄

覺得自己素組好核突 心口仲比我用筆刀批甩左忽膠

諗真d 黃色應該好用貼紙買支gumdam marker 會好好多, 之後蚊走返張貼紙先, 仲要貼得勁衰

都係bb 易上手好多

點解張𠝹板有d 咁可愛既公仔

我估發洩壓力

心口塊貼紙。。

不如油左佢算啦

你唔講我都唔知, 等我郁返正佢先

因為我係可愛但又毒既絲打

會唔會歪得太離行離勒

唔係, 應該係我蚊出黎滲線時整歪左, 本身唔係咁架

BB易入手
但封頂難度好高

遮蓋地獄

已經冇左痴力，一陣就會飛邊

我唔會封頂, 無技術, 只會素組滲線, 消光都未去後樓梯噴

我不嬲都無咩壓力
岩岩起身無聊未回下

潮文feel

打風素組一流

打風砌模型

砌得咁快

咁少件

我平時磨件都玩成日, 可能我唔專心

ver. 出土文物

咁光油唔噴消光就可以啦

大家仲會唔會比機會bandai 同文奈

不了

不了，個樣太bitchy

決定唔鬧BANDAI兩日

d關節位出哂事

隻野面相係咪好差？

其實自己油過就唔係

mg水口預左冇得救
如果等到1年半載，咁MGEx一定出。
但如而家想玩
咁MG啦，始終質感最好。

係咪HG?
呢款好似好易裂?

呢隻野以前見過玩具有白色版有劍。

第一時間比返個like 先

mk v
都唔明點解出咗咁耐s gundam唔出佢，明明佢個樣都好有霸氣。

啲關節位手油希望唔會刮油

驚有油厚左屈斷多啲

HG 4號機

呢排砌得多md一返去砌fag 覺得勁難砌

打風撚左成日砌得果少少

本身我係滲完先砌，啪埋左之後覺得唔乾淨，再補抹，即爆

淨係買個盒都正

我今日試用左gundam marker出個隻滲線, 用白電油清唔到(之前用開雙星滲線係用白電油清, 無問題), 今次要用thinner, 所以thinner用太多真係易爆d, 強力好多咁

新手問題，圓形頭一般點做Masking
用膠紙剪，啲邊位成日唔齊。有隻Cyan色既Masking藥水又難用

Hiqparts 個 web 幾多嘢睇

不如求Bandai放過文奈，將文奈交比壽屋出囡囡模型好過啦！

原設定咁樣衰真係神仙難救

唔係好明，咁樣

呢款應該都係文奈最後一款模型嚟㗎啦！又睇下Bandai又揾邊個囡囡接力！不如試下倫子吖好冇?

其實咪同龍珠FRS系列一樣咁設計,D關節9成似,
佢自己咁多角色唔搵D靚既黎出下

類似係好似桌球咁，噴完白底，遮住中間細圓，噴另一隻色上去

我會用blue tape 黐一粒上去遮就算

果隻應該用手指或者擦膠就捽得甩

唔係既
如果你滲完過左成日先去搞佢,會食死左

下, 但我用白電油反而唔得?
我買個隻係會滲出黎既滲線筆, 唔係刻線筆黎

隻XF-3終於素組完, 開始拆返件做無縫, 之後就可以試上色
點解d囡咁難砌

用返gundam marker果隻清潔筆應該得

fag 真係好難砌

好抵玩,有排砌

得罪講句
其實都係啲非常之老生常談嘅嘢
就好似水貼印嗰篇, 其實依我所見基本上大部份肯買晒藍綠兩支嚟用嘅人都唔會有喱個問題
出事叫春嗰啲大部份都係為咗慳嗰幾廿蚊剩係買softer嘅人
但有個site整合喱啲教學都真係幾好
post頭又可以擺下慳返唔洗寫

我研究左, 白電油我用左新買個支ronsonol都清到, 可能之前個支開左太耐?揮發左?(9估)

用fag做入門處女作同作死有乜分別

比bandai 寵壞左 bandai d 水貼太好貼

玩模型幾十年 啲人問嚟問咪嗰啲問題

呢個site 我發現佢好在 會示範啲新產品點用 有隻六角形masking 唔睇我真係唔知點玩

建議用chrome 開 用埋chrome 嘅google translate 功能 會比只睇圖了解得深入啲

佢出左一堆冇人買既 doven wolf 同silver bullet 就係唔出MK V

唔使攪咁多化學嘢
gundam marker滲線筆
酒精抹得㗎啦
想乾淨啲，去買99%嘅

會爛係果個位受力迫入去

出左仲會有人買 Metal Ka Signature?!

想問各位老手

透明件係咪最尾一定要落個D叫研磨膏既野黎磨先得？

查過下就見人用砂紙》3M海綿》研磨膏

可能廿年前隻HG Xaku唔賣得，咪嚇到Bandai唔想同新廸賽斯果堆MS出模型囉！

唔係失手整花咗我建議你唔好搞咁多嘢
如果你想跟人哋做一次就跟晒人哋成set工具, 全部買同一款

打磨膏你可以理解係over 20000號既砂紙，不過因為太大號碼既砂紙兩野就會磨到張紙都滑埋，所以先要用打磨膏黎代替

Thank you

即係同普通件一樣用大至細號砂紙磨上去就ok?

thank you

你係磨水口定咩?
如果你個水口位唔係向外嘅話就著就著磨就得
如果影響外觀你又好撚介意就真係要落膏
又或者你試下拎條框當普通年咁磨, 磨完濕噴一層硝基光澤睇下你接唔接受到

真心 RG啦 條尾型太多
雖然水口問題依然有但唔礙眼
亦有部份件有隱藏水口
個人用金色GUNDAM MARKER補色

Thanks係磨水口

一陣試下

今日打風玩手油幫RG Nu骨架上色
試哂av油 雙星珐瑯 發色都唔係好飽滿
最後用返marker

出嚟效果一般 近睇超多筆痕
下次都係做返masking逐隻色噴

而家果堆得silver bullet suppressor 好賣d
其他減到120都賣唔出

不過近年Bandai對歹角MS模型化都算積極咗，連獵犬巴薩姆都等到HG模型化嘅一日，模型迷一定會等到高達Mk-V HG甚至MG模型化嘅！

有無圖

咁靚 都有3個負皮皮已正

快撚D SHARE 點噴 點配色

洗唔洗做 遮蓋分色?(好撚憎MASKING)

就咁睇 紅色點點 係手油

武器同爪 就最輕鬆 直接射上去

其他位 唔知板件點 有冇D麻煩位?

我想抄考

金屬色 主要分邊幾隻? 同埋 金屬海藍 係款油(定點溝的)

不恥下問

白色個支就係

跟著佢去咗買白色gundam marker

想問下AV油有無啲金屬色係類似gaia星光系
Modo果類既油？
用黎油高達監視器、精神骨架果啲色？
見官網啲metal color都係金銀銅灰色系等等

其實呢隻得好hea 冇乜心機搞
分色就其實冇乜 係膊頭有少少
紅色懶就咁marker 再用番筆油上去
配色咪黑色 同 消光黑
星光銀 機械鐵 機械銀 銅
電鍍綠就咁mr hobby
灰我用灰藍

成日用棉花棒點吓點吓再抹好麻煩

骨就是但油啦 上甲就冇事

隻綠係邊

恭喜晒義和巴
睇嚟下年我哋有得砌試製櫻武喇

有冇師兄可以教下小弟做無縫
買左盒gto紅渣 但係見到支步槍甲口位啲detail都幾多下有啲凹入去嘅位好似做完無縫會打磨唔到咁 上網睇左幾段片都淨係有做豆豆炮同膊頭位嗰啲嘅無縫 好似冇人有做到步槍嘅無縫咁
想問下應該點入手 定係其實有啲件嘅detail位太多或者結構問題都會做唔到無縫

買把細啲嘅銼刀
或者摺埋張砂紙隊入去磨

綠唔難
60-75%白，其餘綠，多除少補咁配到合你心水
用少少藍或透明藍去吊味
又或者：

啞白底
用mr color GX透明綠薄薄噴堆兩至三層就係咁想色

尋日打風都怕濕唔噴油咪開新野玩，dllm全日都沒雨咁濟，風都唔多滴

最後玩人隻豬

黑曜石幾靚

之前睇官圖見佢隻龍mode對後腳係就咁跪係度,
心諗唔係嘛B記, 又話要變型, 但你就咁將對人形腳屈曲就當獸型腳?
頭先碌youtube見到有片, 原來係有縮短變型, 咁就掂喇

女神裝置會易砌過fag?
冇分別既話砌女唔砌壽屋會有咩選擇

心癮 見到咁detail好想油
隻綠係金屬綠marker
搵左啲上左甲都會見到少少嘅位油

skytube,青島同volk都有出
不過仲難過貴過fag

skytube D 膠化學到

用酒精la

深夜等老婆仔女訓咗嘅素組黨。
咁都砌咗成個月。

skytube係出R18果2隻?

係 大力d 都斷

壽屋覺得難砌應該係用HG個標準去睇
實際砌落其實同RG/MG差唔多

I know that feel bro
一星期有一兩晚第二日返工眼訓到想死

岩岩見到炒孤開rg 8號機訂
得把長槍跟

壽屋未出fag果時有幾隻謎宮系列女女
補色同無縫都係地獄級數
封頂難度同砌SD一樣
依家FAG同女神新款已經改進左好多

素組都好靚呀

隻金黃色本身係咁?勁似上左色咁, 原裝都咁靚

V2靚到

應該唔係素組啦，咁洗乜等人訓先搞

連登素組 = 打磨上色水貼滲線

砌得耐已經變咗基本野黎

V2AB素組隻金已經係咁

上面有隻噴埋陰影都係素組

至於你信不信，反正我是信了

素組nick
CKF消光

幾時開始d人興將高達角果類嘅黃色噴成土豪金

點解模型倉番果部渣古一係後期型
接受渣古一唔到有個盾係膊頭呀屌

mb風格

[img]

係公司笑撚左出聲

之後隻PG元祖好似部份內構都係霧面金屬色

難分真與假

不過無論v定v2紅色圈都無分色 上面應該手油紅圈+滲線+消光
都唔算素啦

唔好咁啦，唔通真係要用指甲鋏砌先可以話係素組咩

老老實實 大龍果d就真素組

滲線消光必須既

素組=齋啪嘛
有用個盒以外的野已經唔係素組

其實果位巴打上完水貼上保護漆比人話佢扮素組應該都值得開心

理想

現實

成班老屎忽又係到笑人

唔好亂講野
福巴先係老屎忽 我傻仔一件

有張紅色貼紙俾你架

已經好過上次隻亞絲娜...

睇唔慣

你點會係傻仔, 你絲打嚟架嘛

最衰都係福巴件老屎忽, 成日係到笑鳩人

柒到呢
佢唔明男性玩家想要d咩

以後分模線同水口事但一樣見唔到都唔當係素組

我留意左佢好耐架啦 成日陰D陰D就彈出黎

啲手腳好一碌碌

你差唔多個個都留意好耐 一定係想收兵啦

我最想收你做我將軍

又到分享時間
又係韓仔 好多模都有評論 好睇過1999/dalong
都係個句 蘇州過後無艇搭 所有野以後share一次就算

你都係搵返老子巴陪你69啦 好碰友應該多啲一齊先係

佢明，係唔撚做比你地姐
隻FIGURE-RISE LABO 我覺得堅係有水準

可動囡囡交返俾壽屋做啦
FIGURE-RISE LABO隻南小鳥真心靚, 等緊初音減價就買

佢用龍珠frs個設定logic去整女
但龍珠角色好多都有強大肌肉去遮關節同視覺上好多野睇會唔睇d關節穿崩位，
整女就係要注意身形曲線同面相，呢隻文奈成身冇咩野睇，一睇就自然留意左佢d穿崩位，加上佢d關節起哂角咁完全唔得，面相更是fail
頭髮十呎厚以為佢要變超西

果隻更係靚，因為請左alter班人整既麻

黃衫carry

滲線無縫補色噴保護油都叫素組

利伸素組

佢明明有技術可以直接白裡透紅咁成型
係要出邪神

有冇巴打行開模型舖
見到邊間Gaia 132 pearl gold有貨

其實我覺得bandai只係放唔低個賣技術嘅身段, 佢次次出囡囡模型都一定要標榜簡單易砌分色好, 跟住就搞到好多parts砌埋變到大大隻; 睇返壽屋嗰邊啲囡囡嗰構造全部其實都簡單過bandai, 不過係上色上死你咁解咋嘛

出人既角色模型，最緊要係咩丫？似人呀嘛
fgo隻隻腳零可動都有人埋單，點解丫？因為似返個人丫嘛

d 眼分件貼貼紙真係好舊魚
比張水貼我地好撚貴咩

學壽屋印埋唔該

可能佢想要全年齡向？咁整到隻野就算m字腳咁坐都唔鹹濕咪老少咸宜，所以整到咁柒

我就係同堆戇鳩fgo埋單嘅撚樣

bandai啲水貼好矜貴

模型嗰幾廿蚊是但啦
課金抽蛋嗰啲就真係埋單喇
利申: Fate系列Hater

壽屋囡都係全年齡向男女通殺
係skytube先叫r18啫

我有課金抽蛋

Alter, 咁難怪咁高汁

哎
咁就真係陰鳩公

上twitter多，愛花一出黎全部人都玩緊佢個紅都臉哂加羞嬌pose，唔講以為睇緊av封面

全年齡向呀嘛
緊係要照顧埋毒撚

隻金見到有鍾意嘅角色又有閒錢咁咪會課吓, 呢個自己接受到, 反而係FGO啲模型出嗰陣就忍唔住買, 隔一排就會見到死貨價揼心口

早買早享受
是但啦

有，不過用左黎奶人仔

諗起之前果隻支紅獨獸...

壽屋:我綾香個盾夠係出貼紙 咪又係大把人買 最緊要出得靚女

終於到左，等埋壽屋果d 手同肚parts 出就可以砌

鹹濕仔

最後一隻櫻武（2022年）出

真係等撚到on9
三式光武睇嚟冇望了

請問有冇人知道邊到有得買駁噴槍條膠管同個氣閥 買左枝Gundam marker 噴槍同枝氣先發現冇個兩樣野

買幾錢

110 usd，8舊幾水

有錢到

要支持下原作者既心血

超過500一盒模型我都要諗三次
呢度補件就800我真係唔捨得買
留名睇成品

cls 做乜咁多人買gundam marker噴筆, 根本就係騙局黎
搞咁多野不如直接買噴罐啦

一係就買充電噴筆, 點計都平過買垃圾裝備, 呃錢既

唔識韓語, 都唔知佢講乜鳩

呢隻唔夠力，用緊呢隻

噴罐dirty好多同難d做detail

上色一定夠, 玩得呢D都係純粹想上色only
講detail冇意思, 唯一講錢最真

你套野唔會平得過上面/噴罐

啱玩先買都未遲

用過冇氣缸版 好l嘈
用左兩個月燒左
之後而家用緊ustar 601

唔知點解佢寄左一隻扭蛋蟲比我

bro們

想問下 田宮黑色滲線液
如果我想溝到佢做 深灰 應該點做好??
市上搵唔到 深灰

定係 買支灰滲 撈D 黑滲落去

手頭 有1.5支 黑滲 想0.5支 睇下點撈做深灰黑滲

可以開即時google translate
不過齋睇佢撚膠扭嚟扭去都幾好睇。

banshee norn滲線用咩色好
如果用琺瑯油滲線點開油同埋有咩工具要用?

溝白 溝灰有排溝
我自己都拎左支淺灰加xf1溝變深灰

好多模有講 又有字幕睇 又講埋隻模點點點
仲有咩可以挑剔

可挑剔佢點解唔係女or點解無大波波

你地砌女仲睇唔夠波咩

波波就好似錢一樣，係永遠都唔會夠

拍左條開箱，入面成隻啪哂比你睇～

支持

甩油甩到hihi
買到黑背景先再影相
玩多兩玩都驚甩油甩水貼

玩模型玩到做到文化貢獻都幾勁

我果隻未砌哂已經見到刮油

嗰個身用咩整

深灰話係新品, 我淘寶買到

田宮琺瑯油用x20 開1:2就係滲線液個效果

我都係未砌已經有甩油，可能因為我上完油就咁搵個盒裝起哂所有零件然後移動過程途中碰撞搞到甩油
如果真係甩得太緊要先會洗件重噴如果唔係無視大法算

G frame

件甲搵黎玩手油
條骨用黎做衣架

老子巴 開po g持

靚 就比佢水到

喔喔 真係唔識 又學到野

請問pg unleashed rx-78-2仲有邊到有2000樓下嘅訂單 幫朋友問

有d細位甩 我靠擺pose我無視左佢算

唉 mk ii胸甲隻色溝極都唔似

點搞呀巴打

將九尾多左果d booster放返落以前隻弓兵度 好似又ok喎

睇說明書

俾啲ref嚟大家先幫到你, 就咁講mk II胸甲無人會知你想要咩色, 佢單係模型同舊動畫設定已經唔同色, 模型多數偏黑但係動畫係藍啲

已經跟住溝
呃人既

巴打

白色個隻mkii定藍色個隻先
上色就是但啦不過 我都唔會跟足佢原著隻色
要跟足既素組消光未算

呢隻

比較接近既應該係gaia 061
應該渣 帶定頭盔

有幾難跟

巴打好似係用油性油? 我多數用水性唔知個溝法一唔一樣, 我自己嘅話會藍色溝灰色(或者會落啲黑色落去), 我諗如果噴出嚟唔夠藍咪再噴啲透明藍上去? 反正最後消光都無咗個透明油效果

說明書d 溝油比例邊有人會跟到

我會用美軍藍，應該幾接近

sir this way

想問一下各位師兄知唔知邊度有熒光色既琺瑯油賣

4點

想問下雙星噴罐打底上面噴mr.color有冇問題
懶人做法想試下用打底再上面上透明色

嘩 型到咁
btw一般電鍍模型係香港可以捱幾耐唔氧化？

無問題, 不過其實想試就最好試咗先

呢個系列從未見過現貨

新手想問下邊隻手提氣泵好呀？？？

邊度訂好

唔訂冇得玩，香港冇人入貨咁濟

新手同問砌模型應該點砌? 係咪攞指甲鋏就得? 磨水口係咪用指甲刮都ok? 係咪一定係消光之後滲線上水貼?

我去開future formula
黃店,發貨好慢d
想即刻有得玩就自己搵路數

thx

我有部擺咗十年都冇事

有啲想入gundam base 新個隻HG百式
好似唔錯？

官圖無限好
唔知有冇巴打砌過？

想問個奇怪問題
見到iphone又出新色
我就諗其實自己遮蓋噴可唔可行
唔係膠d油食唔食得實

想就買啦

果個外國噴畫藝術家拎過iPhone來噴, 應該都可以掛

幻幻

連登仔徒手扯d件落黎再用手指高速摩擦打磨曬d水口順便改變分子吸光既結構改埋色

就算無膠玩多兩玩啲油都甩啦更何況電話呢啲係咁同褲袋磨擦既野

咁佢原本隻色點做到咁實

其實手指磨即係幾多號

3000左右？

真係玩命
d油上色係電話，你玩住電話食飯/講電話
直接奶d油咁

噴完出邊笠返個透明電話套？

巴打你平時用機背貼住塊臉講電話架咩

61 死黑得幾勁
我溝少少藍色用
btw, 自由主體色係咪都近61呢隻色？

咁好似好d
不過電話會發熱，我就唔知會唔會一冷一熱谷一谷d油就甩出黎

不如誇張d咁諗，機背有屎你會唔會覺得冇事可以照用個電話

ok 既，不過d 膠好兒戲，大力d 都斷

咁點解唔直接噴case再冷烤漆？

玩具反斗城仲有無mg 巴巴托斯，定直接carousell 買好？

我岩岩整野唔小心倒左D模型膠水去塊墊板到, 用咩可以清乾淨佢架

去光水/香蕉水
不過會連埋塊墊上面d刻度都抹走埋

又有人開埋d on9價

玩具反斗城好似可以做會員攞50蚊coupon
扣咗300蚊有找，仲有靚盒
啱曬八角星人

1分鐘就無哂

同隻GTO翼一齊秒撚左

入gundam base版算

1分鐘?太耐啦
20秒左右

咁抵，我見carousell好平但又驚中伏，心諗有咩理由咁平

而家有回貨喎!

你又嚟呀 如果我答你直接去買張機票飛過去日本買, 你係咪會跟住做?

唔見喎

唔通精品平你又去買咩
太平就緊係伏

可能只係有人cut單或者清cart

可能咁岩有人CUT左單

港魂MG 個價好像平過日魂個定價？
MB 2邊定價係差唔多

日魂訂返再集運返黎個價好像同炒孤訂差唔多？

都係去大鋪買穩陣啲

貪就腳麻

貪就腳就去返就腳嘅地方買啦 你搵carousell到最後唔就腳咪又係曬氣

蘿莉死開d
呢隻先必入
990羊一隻

點樣先預先知PB有咩野會放出黎比人預訂?

睇日版pb

普遍模型好似多數星期四開 其他多數星期五(有例外)
星期四朝早上黎望望就大約知有乜野新野訂

明白, thx

例如呢個咁香港之後可能都會有得訂?

呢排先開始睇鬼滅

我有盒透明版你有無興趣

孤仔開$1085

自己訂連運都好似差唔多價

佢地一般模型做6算

點同 行貨同日魂+運
而且港行模型全球最平 無得比

我禁左2隻，同個fd一人一隻share埋運費900 1隻

$880 x 2 + 運費40

望見終點了

59分要開始F5到佢出, 放唔到入車就完

最後屋企附近aeon買左410係就係貴左啲，但都買得開心，終於了左心願。

買左正常版啦

模倉長期做緊299喎
450透明版都買到了

我要j 駕駛艙
開黎睇睇

410都買得落手

住邊區？
外甲刻線刻到冇心機想換透明甲

我放咗係公司（荔枝角）。
你留TG俾我

自己噴好過啦，垃圾電鍍

高科技磁能飯煲

痴線佬呀

法國嘢, 下次試下煮risotto

頭先出去諗住買水貼軟化劑，點知由深水埗去到旺角無論綠蓋藍蓋都冇哂貨

度度都係得番雙星，但好似好少見人用，想問下呢隻係咪唔好用？

某層面bandai 真係進步左好多

唉...我隻超級文奈仲未砌
砌佢應該要執過哂個頭
可能要買副壽屋既素體改落去

一百幾十無所謂啦
最緊要自己開心

成型骨架斷樁點搞

諗定pose痴死佢當睇唔到

屌

想問下邊度有神手左手版賣？
本身有把右手但用落發覺唔得

想問呢類海綿砂好唔好用？
定係買3M海綿砂/灰色爸爸棒就夠？

另外想問手塗
初初用應該買幾闊既平頭筆同幾粗既面相筆？
主要補色用 唔會全隻手塗 唔該晒🙏🏻

左仔表示用左三把神手spn 同一把pn 都唔覺有問題

棒就係平面，海綿係曲面

面相筆s 同 m 應該都夠

筆要睇埋你砌咩比例,
1/100以下唔改色既話,只用田宮小同中面相筆都夠用

成日一剪就白化 係咪我手勢唔好

冇圖冇真相

其實頂住冇刃個邊慢慢剪咪得
點解要分左右手

唔係，唔白化先唔正常

咁等我再試吓先 仲以為我剪得唔好
慢慢剪

試吓先

真係有把紅色既spn 為for 左手用 不過真係未見過香港有

剛消完光 hea影

分唔到紅黃深淺
點練

統一左就唔覺既啦

巴打自己print水貼？

冇錯
今次係第三次了
第一次係佢, 個「試製」

第二次係佢, 個「422」, 狗牌, 「車牌」, 車身重量Marking之類

laser print印？
白色點印？？

白色係本身隻底紙白色
如果你要用透明紙印白色要用white toner
第一次第二次都係laser printer
今次轉咗牌子, 用inkjet printer印

我知，咁你白字係印條好淺色線做guide line, 用cutter cut隻字出黎？
inkjet用電腦舖果d水紙？？？會唔會溶色？

星期六完工切彩嗰陣會詳細講下三次嘅經驗同要注意嘅細節
答咗你而家喱兩條先
白色嘢我係將成個底色印埋出嚟
「試製」個底我係印中島綠, 坦車嗰啲我印深黑色(由game設定集pick出嚟)
今次直接用255紅色
你可以用線都冇所謂, 反正要剪我就懶得一個個咁trim個框俾佢
冇錯, 之用刀手cut/鉸剪
今次inkjet紙我唔係喺電腦鋪, 我喺富聯到買咗pack hiq parts嘅白色水貼底紙, 貪佢好夠白, 唔會好透底
laser同inkjet印完都要處理, 如果唔係兩隻都會溶色, 處理得唔好都會溶色
多數張紙個manual會有講點處理好啲

白色嘢我係將成個底色印埋出嚟
「試製」個底我係印中島綠,
你咪試好多次個底色？
實唔準，之前我用公司部laser印
要印幾款tone, 再放落隻figure對咗啱色
先再去印

好彩哋我用返tamiya個色版第一次就中冇試第二次

LM, 對用inkjet 有興趣

手機沒噴過，噴過尿袋。
d色好快會甩曬。

佢地係用磁漆

求問
邊度多呢種格仔盒賣？
JP城冇...
thx

執粒倉有，仲好平

拎去laser engraving 或者UV printing

家用油同工業用油係兩個世界黎

工業油應該毒到仆街

我只係知BANDAI 果隻油係溝左膠，所以噴落D 件到就咬得好實無咁易甩

有無巴打玩開噴罐？

想問下邊隻色會近似高達關節/槍嘅顏色？

ts38 gun metal

日本城果d釣魚盒都okay

唉,唔見咗件冷門野既劍
想問下各位複件點樣最簡單又還原度高?
自由樹脂+uv膠?

呢隻我都2盒，呢隻最大問題就係個蓋係連住，如果唔係我真係比滿分
向上委員會 D 野我好多都有買

幾正喎，係咪要淘？

我係富聯買

神之手第一
佢一定係第二

我係未進化做明眼人既明眼人到買

熱昇華打印

買部收錢幫人印有無得諗

其實有鋪頭收錢幫人印

雙星e隻係水貼膠水黎，效果同藍蓋一樣
佢好處係透明，唔怕藍蓋落多左會有個白控係度
但兩支都無溶背膠成份
另外雙星水貼膠係黑面，寫住咩特強 職人用，果支有特強溶膠成份但定位係膠水，唔可以當綠蓋咁用塗面

長智識 放上頭post 做筆記

仲有人睇咩?

我自己睇，當紙記用

公器私用

本身都係私器公用，而家無人用未私用返

我成日睇架
一唔記得點做就去睇返

點解而篇無加入頭post

講開綠蓋痴水痴,我見有兩派人
一種係落完綠蓋後再壓入張水貼,另一種係落完綠蓋就算9數
其實後者個效果點先好d,試過做時唔壓返平會起邊

其實你有無發現，1, 2, 4, 5 其實係做緊類似既野
我記得大概廿個post 之前有討論過，晏d 得閒搵搵

圓型夜光貼紙

玩開包膠紙分色，好似rg咁
用唔同顏色去突顯d detail位

會場限定

2條眉真係好恐怖

CLS
依家一樽油仲貴過盒模型

無視

咁係早兩日有人留comment建議咁做既

歡迎想砌模型o既巴絲入黎(23) X20毁滅世界

＃701 開始碌落去，福巴同落地巴既激情解說有講過下

咁有心
話我冷血又好咩都好其實我唔係好care啲貓狗或者其他寵物
所以一直唔係好理解啲貓奴狗奴係點諗

睇返自己UP過乜都覺得有啲老尷
一個唔鍾意打陰影嘅懶閪講打陰影

巴打你真係咁好心機搵返d 舊post

真係祼辭左?

唔係，係我大概記得個keyword 就google

E巴頂著啊
唔好咁衝動啊

想問下BRO們

整RG 咁細隻
你地鐘意 陰影噴塗
定係
遮蓋細節分色?

素組 滲線 消光

呢排搵工難呀，搵到先好走
雖然我早2個月同老闆鬥氣祼辭左

其實真係唔係好屌得住

屌啦 你整船 咪重難一百倍

幫人禁多隻又玩完了

ON9仔先砌船
攞苦嚟辛唔知做乜鳩

咩難唔難喱啲唔好咁講, 其實講真你留意下我啲為數唔多嘅作品
相對於啲「真。主流手法」嚟講我真係做得好簡潔架喇
應該話, 我砌軍事模型集中處理嘅地方同普遍軍事模型玩家有啲出入
所以有啲好似理所當然嘅嘢我係特登唔做, 反而執著喺啲冇乜人在意, 甚至九唔搭八嘅Detail位
高達我都係除非佢本身原作品有嘅Detail/feature先會花時間做
如果唔係我都係鍾意簡簡單單冇陰影冇咩花俏嘢做
因為我覺得咁先最有細細個望見高達個感覺
唔係拎去賣/拎去參加啲咩豬肉獎比賽嘅話我覺得冇必要做太多artistic嘅處理, 一切隨心
所以我先成日話最撚憎ver.ka出到扭曲晒架機本身啲feature

心態好阿砌模型最緊要自己開心姐，有時砌完一隻新野，自己都覺得滿意既時間，日日行去望下，心諗真係唔錯，果個感覺係幾爽既

有時上網post完被人評頭品足就要要平衡下心態囉
噴陰影都話燶邊, 舊化又話落左屎坑，軍事又話唔跟歷史，砌科幻阿家下

但長期放兩隻貓係油場會唔會唔太好呢
每次上去買野都聞到有油味，雖然只係好小

真, 繼我話最好就係玩坦克車
燶邊陰影? 個迷彩係咁架喎
舊化似跌落屎坑? 佢真係喺屎坑爬返上嚟
唔跟歷史? 查下書又會發現喱款現地改裝又真有其事

講返正題, 如果剩係以陰影同分色兩款嚟揀
我Prefer分色多啲, 因為1/144做陰影真係好易over咗變燶邊(當然你鍾意都冇問題)
真係大細問題
而且RG本身刻線, 分件, 細細粒detail又咁多, 可以好好利用
當練下手油又得, 試下唔同色水襯法又得

雖然好似有少少落井下石咁但你講起我都唔差在講埋
之前去買嘢嗰陣行到去佢擺AV油嗰個位咁上下
頭頂個抽油箱出口起勢咁吹啲帶有油味(啲啲咁多, 唔算好嚴重)嘅風落我個頭到
動物體質對喱啲有幾大抵抗能力我唔知啦但啲客行開行埋喱啲位會唔會唔係咁好呢
兜嘢吹落我頭頂喎

又唔可以話懶嘅
我唔係好鍾意果重格硬黎嘅陰影效果
所以從來都唔打

純分色實色上 唔噴漸變？

我鍾意深溝位噴黑再上色，因為懶得滲線

重有種係用滲線液，滲線之餘又捽下d位都做到陰影效果，呢種最考耐性同技術，做太多就變漬洗舊化

rg最鐘意素組

我都係，畫畫 平面先值得用陰影

本身就3d 立體既，直接打燈已經有陰影啦 唔洗噴

好多人亂咁噴下黑再上色就覺得係陰影好靚 其實似做緊漬洗舊化/漸變色，完全兩樣打黎

你講得岩
依家我寧願自己辛苦D 刻多幾條線 扮哂多細節
都唔想噴陰影
所以依家要學定玩GK

又敗家

我想學整背景多啲
個整合post好似無乜資料
好難入手，要睇鬼佬啲火車片學
佢地用啲野又唔易買，好難

因為呢度好似無咩人玩場景制作 (土地問題)

最接近既都係早幾個post 爽巴教photoshop 背景

咁就睇下你想做咩場喇
我覺得都唔係話買唔到嘅
最少都搵到啲代替品

RG我自己就鐘意分色因為細節多
如果件模刻線多就會做細節分色
刻線少果啲...

自己加刻線細節再做分色

share 過幾次日本人去100羊店買材料整場景,冇人理

一部姐

我上星期買咗6部 都唔知幾時砌完
有兩部重複 買油買工具又5舊

依家又想買pacific rim
你夠我敗家

少刻線我直接成張水貼達上去算

都係 RG好似 分色 會正D
(咪遮蓋到眼都盲)

陰影都係用係大面積 唔刻線既模上 好D

有睇過二號機個個 其實幾正 但真係位置問題冇咁多位
我而家放工得閒先刻隻死神 都玩左兩個月了

個盒又無位放
砌完又無位放

但又忍唔位想買新

砌靚d拎上網賣

砌得未夠靚
要買多幾盒練下

其實鍾意噴陰影咪噴陰影; 鍾意加刻線分色嘅咪刻線分色, 係到將兩樣嘢做比較睇吓邊樣係多人認同啲/好啲已經完全違背咗 "模型係自由" 呢一點

share完無人會理你架, 你睇吓頭po有冇人理過?

模型係自由不嬲都係哄細路仔說話

要搵個日本城版

利申 有睇過，我其實都買左啲野砌緊

新手想問噴筆買邊支好

每次都釣魚咁總有人上勾

咁當我係細路仔 btw可能我係做CG嘢多嘅關係, 我係鍾意噴陰影多過搞分色

新手同問, 係咪可以唔用氣泵用口去吹氣代替?

要學識六根清淨 見到人地作品比個like好評 用欣賞既角度去睇
無論幾濃邊又好 D水貼同細節多到爆炸又好
都要同自己講 模型是自由的 人地整得出黎 自己鍾意就好

PS: 已經練到六七成

工作關係好早就練成

一陣有人貼素組水口未清貼紙飛邊你就會忍唔到口架啦

模型係自由係 上聯
下聯 屌你老母關你撚事咩

可以解決晒你所有砌模型既問題

忍到忍到 自己又唔係勁 廢事講咁多

模倉 壽屋有特價

我係你就直接買RG

想整個似樣嘅地台擺下咋，得隻野棟係度有啲悶

設計果part最難...
其他果啲一係用錢，一係用技術就解決到

BRO們
做輕舊化 用除左 雙星粉彩

有冇咩PRODUCK可以取代A同C

雙星舊化粉ABC 度度都好似冇哂

有冇女
用佢d粉盒

用佢D粉盒 咪姐係洗返我自己既錢

咁成件事咪 貧者越貧

買盒真既粉彩囉
再唔係去12蚊店買19胭脂/眼影

平d賣一定有人要

清完位又可以再買過

無限loop 敗家大法

美術鋪買盒乾粉彩, 用筆刀刀背刮粉用

Gundam marker滲線筆同劃線筆有咩分別？
滲線筆會唔會爆甲
邊隻啱新手多啲
利申：模型新手

佢老母又黎

我技術差砌唔到RG

真係又學到野，唔該巴打

滲線筆 靠刻線入d墨入去
劃線 靠筆頭幼針劃d線上去
唔用其他野唔會爆
我推滲線筆

我想簡單啲，唔想買咁多㗎撐，係咪劃線筆好啲？
另外我想問油性消光油噴落油性劃線/滲線有冇問題？
邊隻消光油好推介，我見福利有啲話防UV有冇用?

滲線筆買粒擦膠擦就ok
消光就係我上面所講既"其他野"啦
gm滲線筆應該係酒精base, 唔係油性，一用油性消光應該就GG
消光黎黎去去都係果d牌子，我都唔知有咩好推薦。

錢多可以試下，影響就真係唔大既

Thx bro

消光就唔好喺福利買啦全九龍最貴

旺角有間樓上舖賣緊$72

如果你係講呢隻消光，福利$80、旺角YM$65

但我想講，我就係尟上星期日上YM見佢賣d噴罐、滲線液幾平，所以就諗應該所有野都平人地少少，咁我就買多把God hand pn-125剪$90，點知幾日後去福利見到$58，消光、滲線液平左但把剪貴番，計哂三樣都貴福利$12蚊，所以福利唔係絕對貴過其他舖

那些年因為果幾蚊我真係會來回幾轉福利模倉分開買唔同既野

我都會，我都係呢排先開始玩，行哂深水埗、旺角主要幾間模型舖，其實都各有平貴，如果好似我地咁就仆街喇，福利買剪、筆刀，模倉買模型，YM買油

唔係依隻最貴有UV嗰隻

用過翻唔到轉頭

我用mr. hobby隻黑鐵色

呢隻我福利見唔到

真

仲有一支防uv消光未開 有排都試唔到佢

但而家模倉同福利個位隔好遠，起碼15分鐘路
唔會專登又行返過去，唔係差好多錢就照買，如唔係急用會留返下次先買

上次Eva白化事件後經巴打建議救得返之後好好地乾燥，遠噴真係好好用

話說硝基油英文係咩？
eBay搵Nitrocellulose好似結他油居多
定外國完全冇硝基模型油？

LACQUER paint

LACQUER唔是單單係漆咁解
田宮水性油就好似叫LACQUER

唔係
Tamiya都有出硝基油

已經完全唔記得e回事

Lacquer paint is the quick drying stuff but it's best applied via airbrush as it dries too quickly to be applied nicely by handbrush. Alclad, Tamiya, Hataka have lacquers that should be available in the UK/EU.

除左田宮之外兩隻都未聽過
Alclad 5GBP 30ml色又少
Hataka 軍模色居多
Tamiya 2GBP到

是咪要開始習慣下田宮油

大佬邊度有隻字係寫UV

哎搭錯嗲添
bye

咁又真係攞命喎
估計仲要持續幾耐

做盛行
宜家quit隨時失業

同E巴你差唔多
頂唔順朝8晚10 9月頭裸辭左 做緊廢青

係高登買左個風扉 諗住做抽油箱 但好似勁得制
有冇野可以調整佢個電壓 等佢冇咁大力

勁得制會有咩問題

平噴
影相打多幾支燈

唔用管
含係口度噴都得架

嘈掛
加左過濾綿可能即刻唔夠力呢

RG 都要補返黑色水口點
但唔係貴HG好多嘅

如果你個隻係DC
Search下pwm controller

酒精base會唔會醉

硝基就中硬毒

原來而家先有人發現佢放d貓係抽油場唔係咁好

人係噴油場都唔好架啦

當你唔中毒
點洗槍

Tool Cleaner 浪口

歷時5個月終於完成....
聽日起身再連埋水貼心我一次過貼埋
長文睇死你班友

攰撚到字都唔識打喇

lm待J

有冇煲臘腸飯心得睇

MG 巴巴托B 骨架完成

新手第一次砌模型

模倉壽屋特價有冇邊隻女女推介

格里芬

呢個動作
你敢違抗擁有巴力的我嗎

用色太雜
冇明顯主色
手臂大脾用番鐵色好d
細節位先用金/銅點綴

白鷲
今次覺得女以外吸引

就架喇
一陣睇完牙先打

呢隻好似240 算唔算平?

然後又會有巴打話模型是自由的

好似幾部機合埋一部咁

我都買左呢隻，不過我買左隻hg 狼式練下先

有啲似戰鬥暴龍獸

買左支extra thin cenent無縫失敗左

另外想問，我用完1000砂紙磨完都係有少少花係咪正常，係咪要再噴消磨先睇唔到？

要光滑起碼1500以上
好似係

我見上網話用800磨完用消光都ok 一陣再試

(我慣左唔噴，素組原汁原味，代入咗sorry)

有消光遮蓋唔洗咁高番磨

淘寶有冇d咩好特別既1/144武器包
呢排靜係覺得大林出for 多魯基斯支矛幾好
等佢出埋2把劍

00Q把大劍 點改點玩都得

LABO 塊面OK丫, 點解又變返咁

我一陣試下先，從未用過消光

好難磨到完全冇痕, 你磨到光滑唔代表冇痕
唔明顯就得, 遠少少睇唔到, 上色會遮到好多

如果唔上色磨乜春, 砌D冇夾口嫁啦

有痕係正常既，正常用水補土一噴就可以填返晒d 痕

正常光油+消光已經得
除非太深

磨水口位

放心，長文嘅話無咩人會睇

尋日去諗住揾border break但係無

真心講句，鍾意點砌咪點砌囉，不過放得上網就一定要預有人讚亦會有人彈囉 當然有啲人唔抵得俾人屌兩屌就會講句 “模型係自由你唔可以屌我” ，但我覺得係將砌模型嗰方式完全公式化咗（即係嗰啲一撚定要神剪消光滲線先可以叫砌模型，總之要有個標準去跟）先係個真正問題

巴打我幫你頂住 你走先

利申 未完成

完全認同
講真模型上色都係藝術既一種，各人自然有各人既審美
反正唔係拎出去比賽，自己整得開心咪得囉

改少少色可能配埋甲好靚
自己喜歡咪好

你地都講得啱
但上面上到一舊舊真心唔睇好

消光有冇得油上去唔洗噴

手油厚度難控制好多...

得既
要油到好濕
底油油性面油水性

用化妝棉得唔得？
見過有個post 用化妝棉筆塗黎減筆痕

模型是自由 但意見要接受

有冇覺得順眼d?

順眼好多

改個名畀佢就會順眼d
巴巴托斯 ver. C3PO(帝國大反擊版)
係咪即刻勁左

靚好多

模倉銀底灰返左貨

好睇好多
我會喺d管位落埋透明紅

［img]
油左四層消光筆痕算係無咁明顯，但一反光都係睇到
可能得ge但我衰左，之後冇再試過
網上都無咩教學一般都係叫你買噴罐
如果你真係想試我只可以建議你av油消光要開稀d

圖

用個一支雙星d發色真係麻麻
去到uk都唔知點算

隻骨架係邊隻油

AV油消光可以唔開稀手油

又黎新手步驟: 神剪剪件, 爸爸棒磨水口，infinity+水簾噴油，銀底灰+CKF消光

應該點樣油乾掃/濕掃?

我都係筆沾少少油跟住橫掃一層直掃一層咁重複油，應該算濕掃？ 最主要係AV消光油係乳白色，油上去好易睇到會唔會唔均

爸打用咩金色？

就好似某個大fb group會鬧人點解白色件要滲黑線
白甲滲灰色線會常識ge on9說話一樣

我記得優速達出左快布，用黎刷d 件就可以有消光既效果，不過未試過

全部modo

模倉wego 20+ 掌中轟雷299,忍唔住入左

我今日都特登唔比自己去模倉

其實本身都想要，3百中減到299即屌左

錢唔係問題，位先係問題 再亂買真係唔得掂

你而家兩頭家點會無位買買買

好彩我戒左b社，買少好多野

其實我打算搵日洗左佢噴消光只係依排掛住打機冇時間整

其實就係海綿砂

素組就得...
上色用就

究極既素組

福利隻2號機199 好低
不過冇愛

飛行裝都冇
不了

好, 嚟講講水貼
講明先, 我份人就好撚乸西同隨心所以有時做完啲嘢心急所以冇乜點影相留底
而且都估唔到有朝一日會有人需要好似我咁on9攞苦嚟辛

好喇入正題
我第一次整水貼係喱隻嘢, 日本帝國海軍 1/72 水上爆擊機 試製晴嵐

望到機頂條radio天線就知道喱隻嘢已經係我初嘗二戰軍用機嘅早期製作
所以好多實驗性質嘅處理手法用咗落去, 印水貼其實只係一個大主題
其實仲包括咗好多sub tasks, 例如
1. 點樣setup image
2. 點樣cut張水貼
3. 印完嘅水貼需要啲咩after treatment
4. 印出嚟嘅水貼同一般模型水貼有咩差距
(之類)
首先第1個問題, setup image, 因為隻字係白色, 一般家用printer係冇white toner, 所以理論上我只可以印條邊俾自己cut
但問題就嚟, 「屌那星點樣cut啊on9咁撚複雜隻字咁多劃, 界到天光都未界完」
對當時嘅我嚟講根本係冇可能完成, 而且喱兩隻字都好密下, 實際上要撩空嘅位置有限, 咁我就索性成個長方形咁印算數
另一個問題係尺寸, 雖然隻字嘅尺寸唔係好strict而且我想特別整大隻字, 但難得有機會就試下校下啦
跟著我就開咗個word, 掉張圖入去, 之後right click大小及位疊 到校大細

如是者咁就印咗出嚟, 我用嘅紙係finemolds 熱敏/laser printer專用白色水貼紙
即係喱款

第2個問題, 點樣cut張水貼
我試過用刀同鉸剪, 喱隻紙材嘅話我比較建議用刀cut, 因為刃口同紙材厚度問題, 鉸剪斜面嗰邊會壓到紙邊披起, 個圖案條邊會散開見到白色一點點
另一個問題就係成條邊飛晒佢定係留返少少邊位做界線呢
理論上水貼邊就應該有幾盡清幾盡, 但喱個係理想情況嚟
好似我今次個target咁, 九曲十三彎又有內空有外框咁就會好仆街
中間空位會有好微妙嘅光影色差同唔自然
經過幾次實驗之後我覺得就咁trim咗個外框留返少少邊線會最好
因為如果cut晒啲綠色走嘅話, 當時我技術精準度始終唔係好理想, 啲「點橫撇捺」會有些少走樣
保留返printer印出嚟嘅線整體會更加好
同埋有另一個問題, 就係底線厚度嗰一面會露出白色
就好似下面張切面圖所示咁

要解決喱個側面嘅白線唯有用返類似嘅顏色去遮返著佢
不過好在作為帝國海軍fans, 綠色從來都唔係問題嚟
我用咗琺瑯油直接唔開稀就咁用棉花棒印上去, 之後向外掃burr佢
然後用X-20 清返乾淨水貼表面白色沾到綠色嘅位
結果如圖, 個人而言由朝早整到午夜已經非常滿意:

第3個問題就係印完嘅水貼需要啲咩after treatment, 根據網上面嘅教學要用油性硝基光澤封著油墨
咁我就跟著做, 攞噴罐掃幾嘢, 因為我淆底, 咁就剩係噴咗一層乾乾哋就算
Cut出嚟試過係鎖唔著而且啲墨都係會散開一點點咁甩
咁我就膽粗粗咁一嘢濕噴落去, 結果係成功嘅, 上面張圖就係咁做出嚟

第4個問題, 同一般量產模型水貼嘅分別
最明顯係厚度, 真係好撚厚, 本身張嘢成張卡紙咁厚
濕水甩出嚟貼嗰陣都覺得佢似Tamiya啲水貼嘅兩倍厚度
Mark setter用落冇問題, 但我估因為本身厚度再加上硝基光澤嘅關係softer用落效果唔明顯
所以啲刻線都遮咗4 ,5成咁上下(如上), 可以試下用刀壓返出嚟但我冇咁做

整體而言我唔係好推薦用喱款紙, 效果真係麻麻哋
但總算係一個經驗, 好在今作對水貼質素嘅要求唔算太高, 出嚟效果唔算太肉酸
結果算係唔錯, 有收穫嘅

跟著落嚟就係第二作, 戰場女武神 1/35 Nameless號

經過上次製作之後兩年咁上下, 終於又一次卡喺水貼喱步
今次要整嘅主要係啲logo, emblem之類嘅marking, 但今次唔同嘅地方係「422」唔係白色, 可以試新嘢

Finemolds 透明水貼底紙但依然係熱敏/laser printer專用
聽講喱隻紙好薄, 如果好用嘅話諗著效果應該會幾好
而另外啲白色主色嘅車牌啊, emblem就用返上次用剩嘅白色紙

結果呢透明紙就冇想像中咁好

第一個問題係張嘢表面咬唔實啲碳粉墨, 第二個問題係因為冇咗個白底所以好鬼透底, 出到嚟隻色好肉酸
咁我嘅解決方法就係痴完第一張之後用白色油油咗個「422」佢之後再貼過一張
聽落係咪好撚on9呢, but it works
不過兩層水貼+一層油之下都唔係特別厚

由喱張圖可以睇到白色紙同透明紙厚度真係差好撚遠, 左邊白色紙就咁痴已經有明顯水貼邊但右邊雖然透晒底但真係薄到睇唔到邊咁濟
經過上次經驗, 白色紙要修邊用琺瑯油
但今次主角係坦克車, 舊化可以話走唔甩, 咁我就索性試下用油彩連埋一部份嘅filtering一齊做埋
加上乾粉彩, 消光之類後期功夫之後, 完成品就係咁

講真嗰句, 我自己覺得效果冇乜好挑剔喇真係
整體嚟講今次過程都係麻麻地, 結果滿意主要都係靠後期製作修修補補做出嚟
但以事論事如果最終結果都係好似我咁要成隻做一大輪後期嘅話
查實又真係冇需要話本身做到超級靚超級完美先得
而且印啲顏色比較深同單一嘅嘢, 或者本身係白色底嘅話事實上冇乜問題
表面咬唔實碳粉墨我相信有一部份原因係部Printer同碳粉太舊
白色嗰張我朋友重新set過部機同換粉盒之後先繼續印
所以用唔用都好睇你自己製作過程張水貼需要啲咩調整
(爆字, 跟著喺後面繼續)

第三作, 櫻花大戰3 ~巴里在燃燒嗎~ 1/24 光武F2(エリカ)

今次呢就大撚鑊喇, 表面唔可以再做太多後期製作掩飾瑕疵, 要做到真係接近量產品嘅水準
真係算係既考經驗又考手工嘅一次
其實個project原本就冇咁複雜, 單純係

兩個咁樣嘅十字架就算架喇, 但機體中間個大十字架張水貼同一次一樣都係因為飽受歲月摧殘而變黃變脆, 再加上本身中間隻黃色太檸檬黃, 唔係接近好原著
所以決定一次過埋, 令成個project變到好麻煩
首先我scan咗本身嗰張水貼

再trace返啲線, 根據上次光武F嘅製作, 中間2號3號水貼個接合位有啲錯錯哋, 咁我就直接省略, 到時再cut下執下

Done
左手肩甲條紅線都試做埋挑戰下幼線嘅效果如何

吸收咗上兩次嘅教訓, 今次買咗HiQ parts嘅inkjet printer專用白色水貼底紙

因為貪佢又白又好似上次透明紙咁薄

印完出嚟效果幾好, 但要留意inkjet printer嘅墨喺喱張紙上面要乾好耐, manual上面建議12個鐘, 我個人經驗係放咗足足一日先會完完全全乾晒, 撳佢都唔甩嗰隻
但係心急如我喱啲撚樣就喺6個鐘之後就開始處理佢
Manual上面話乾咗之後喺表面噴硝基透明油, 如果用噴罐佢話建議分5-6層噴
屎忽鬼如我乾噴咗一層之後再濕噴咗一層就落手了
我心諗…5,6層? 會唔會太誇張, 啲撚屌平時滲線前噴一層都話厚, 5,6層咪仲厚過啲廢老塊面皮?
自作主張嘅我就咁開始痴了

痴孖筋真係發現新世界, 好撚貼服好撚薄
就算好似我咁偷工減料都冇問題咁濟, 只有出力咗少少唔小心撩起嘅白邊之外就如圖一樣公整又Sharp醒
同埋我真心建議跟manual所講咁噴足5 ,6層, 因為而家喱個情況就真係薄得有啲誇張, 有啲難控制, 好易巢皮
另外喱隻紙同finemolds嗰兩隻最大差異係hiq parts喱隻有彈性, 你係可以拉伸一定程度嚟修正位置
但可惜真係太厚嘅關係紅色幼線係完全用唔到咁濟, 甩出嚟之後就會自己捲埋跟著啲墨就會散
所以我諗5, 6層油真係冇伏, 我今次就兩層1乾1濕, 他朝一日自己做可以再實驗下
另外就係marking softer唔再好似finemolds嗰張咁冇乜效果, 我下半身個曲面都係用softer一下一下咁掃下壓下之後再掃下又壓下就好貼服咁settle好

今次算係最成功嘅一次, 雖然最後做唔到幼線喱樣有啲可惜但如果要做啲一般會見到嘅紋章, marking之類真係算係理想嘅solution
另外有樣嘢要提醒嘅係用喱隻紙嗰陣如果部機有得校紙質嘅話試下轉做相紙setting, 因為我第一次print嗰陣佢當咗我做白紙, 部機夾得太實搞到出嚟嗰陣部機hi花咗少少

喱篇暫時講著咁多, 未來打算突破嘅位係「印白色」
之前見過喺printer到改用white toner去印但其實都有啲另類繁複少少嘅做法去達到, 例如下面喱條片咁, 未來或者要再自己整水貼嘅時候再研究下
希望睇到喱到嘅你叫做有啲得著

唞一陣食個生果之後出多篇關於光武F2嘅製作過程同3D modeling/printing嘅心路歷程

白色Marking嗰條片

我新手, 用左快乾個支膠水都係唔得, 可能唔夠多膠水

其實睇你果舊係咩膠,多過夠唔夠膠水呢個問題

圖又無名又無，都唔知咩膠水

應該講緊青色蓋田宮速乾掛,手頭有呢枝咁岩上面有呢幾隻英文字

extra thin cenent應該係你講嗰枝，我意思係之後嗰快乾膠水完全唔知係邊枝

有冇番號

係呀應該係呢隻, 我見佢打左名似係呢隻, 不過我之後應該唔會搞無縫了

我回覆佢咋嘛, 我都係用個支

又悶悶地

福巴真係好痴線

nykd-54

燃燒生命嚟砌模型無幾個，所以福巴真係痴線佬嚟

重口味

整透明件真係好刺激

一野剪落去，睇住條白化係個水口度係咁走去件到，心諗仆街了，然後見住條白化由剪果度慢慢變幼，最後岩岩好係表面前少少就停低左。心都離一離

磨分模線，磨完400-800-1000>爸爸拋光棒先有成型9成透明。
跟住一睇 屌未磨平個邊位，又再黎過
有咩透明特別版都咪撚預我

有wego咩唔見佢有post，咩價咩款黎

又一新戰力加入模型囡界

呢隻,其實只係pack埋左一隻轟雷色wego 同一隻掌中轟雷
我見佢放左係豬肉枱就拎左,咩都唔知

青島
啱啦, 仲做乜鬼軍事模型
啤女女搵真銀仲好啦

希望成品ok
就咁睇都幾有水準

有無巴打想買av油偏折色Space Dust?
用完發覺唔係幾岩 仲有9成到 想放

中文版 出左啦 大家可以去買了

希望未 已知用火

土地問題 枝野長少少想玩69都唔夠位

點影都係要自己就位冇得兩部入晒鏡

屌青島不了
肯定成餅膠補色補到死

只係想要條囡
機人完全無興趣

青島真係要睇定d

膠喉跟埋有條黑色㗎喎,拎返去換過盒啦

冇quick果支就得
有quick既就唔得，太快乾，無漬又溶唔到膠，做唔到無縫

唉 各位巴打

到底點樣可以磨快d

搞部hg都可以搞足全日，有時又分開幾日 係我慢定係正常

好想快d上色呀 買咗隻金屬色好想快d搞掂

留名睇福巴3d print分享
最近想入坑

睇住戲咁磨會過得快d既

好快
琴晚無啦啦有啲閪嘢要處理

一路磨一路睇動畫 睇YouTube

我聽燒山，試過笑到磨到d 平件歪左

買左個新嘅油架
當堂整齊哂

800-1000果下唔睇住都冇咩野，600以下真係睇住好

個水貼壞左

屌那星又爆字

埋尾果陣先發覺塊面果舊件唔見左

1/24 Armure de l'atome de l'esprit Kobu F2 Erica corps

唔係亂碼, 唔係痴線, 因為今次係法文嚟, 即係「靈子甲冑 光武F2 艾莉卡機」
今次係櫻花大戰第5作, 計開始製作嚟講係第4作, 真係歷時好耐好耐
講下背景故事先

太正14年, 由黑鬼會手中拯救帝都嘅帝國華擊團, 被同樣受靈力災害同怪人威脅嘅巴里(巴黎)參照, 於當地成立「巴里華擊團」
男主角, 大神一郎(a.k.a. 世紀賤男)升官做中尉之餘接收到嘅第一條命令就係去巴里「留學」, 查實就係協助巴里華擊團嘅戰力支援同訓練團員
即係開後宮開到去歐洲
喺花之都巴里, 大神第一位邂逅嘅女主角就係喱部光武F2嘅駕駛員
Erica Fontaine

計起上嚟佢就係櫻花大戰第2位封面女主角

雖然佢外表上睇唔出咩典型外國人造型但實際上佢係一位法國見習修女
唔好睇佢揸著機關槍好似好癲, 其實佢本質上係一位天真爛漫又充滿活力嘅少女
最大賣點係佢嘅天然呆舉動, 初期每次相遇都會見到佢撼親
都係因為佢做起嘢上嚟雞手鴨腳所以先仲停留喺「見習」階段而未係正式修女
佢打動到我嘅係佢樂天嘅性格底下其實都好怕自己拖累到大家
當教會決定放棄佢嗰一幕變得自暴自棄嗰一幕真係睇到我好心UP
不過化身暖男嘅大神開解之下振作起嚟嘅Erica重回戰線嘅機體就係今作嘅光武F2

佢係由之前嘅光武F加上帝擊支術擔當(a.k.a. 來自上海嘅爆炸專員) 李紅蘭專為各巴里華擊團組員改造而成, 原本光武F係咁樣

喱啲CG質素同我講係2001年嘅嘢, 真係勁到嚇死人

其實最初就係畫左邊膊頭喱塊裝甲開始

右手成隻都係要自己畫, 花最多時間就係喱到(唔計支機關炮都係最耐)
右邊膊頭嘅華擊標誌應該就係改裝自紅蘭嘅象徵

對翼改咗最少3, 4個Version, 一陣會講到點解會有咁多嘢改

彈鏈用咗軟膠, 目的就係為咗望落個curve更加順眼

背脊用咗好多透明圓釘頭型補品去做啲類似燈嘅裝飾

好, 進入3D Modeling嘅部份
我自己嘅3D modeling模型今次算係第5作, 完成到尾嚟計係第3作
一路以嚟我都係用Solidworks去畫, 因為我大學係讀Industrial, 所以會有喱啲design for manufacturing嘅cad學下咁

其實3D modeling主要分3類, 第一種就係solid modeling
個物件係defined by 點, 線, 數字同公式喱啲好精確嘅數據, 所以一般要求functionality 嘅嘢例如機械零件喱啲就會比較常見
而solidworks, fusion360, inventor就係喱一類

第二種就係polygonal modeling
喱個就同Solid modeling完全兩個思路嚟, 佢做出嚟嘅嘢係叫Polygon Mesh
係一塊「皮」或者一個「殼」, 個物件係defined by Polygon同geometric relation, 得益於喱個原理佢比較易做到啲消耗資源低但視覺效果理想嘅rendering, 所以常見於game 3d model同產品嘅demonstration
例如blender, 3ds Max

第三種就係Digital sculpting
喱個就最接近artist思路, 就如字面解釋就好似整雕塑或泥塑咁樣, 慢慢由一個基本形狀(例如球體, 立方)慢慢用修形工具加工而成, 當Target比例直觀而且冇數字精度限制嘅話係一個好選擇嚟
例如Zbrush, Maya喱啲

如果長遠為咗模型而學嘅話, 我諗polygonal同digital sculpting會實際少少
因為事實上模型對於外觀要求比較高啲, 對於外型曲線會比較好handle
最少我自己本身學業上係用開solid modeling, 而家開始體會到佢嘅樽頸位
但如果以初學或者想透過啲小零件體驗一下3D printing嘅威力我就非常推薦試下solid modeling先, 因為如果有基本嘅2D變3D嘅想像力, Solid modeling做基本parts實在係快如閃電
我建議由「display牌仔」做起

即係好似前面嗰塊嘢
畫好正面之後extrusion就完成咗9成
我推薦體驗下fusion360喱隻software

register咗之後有1年免費嘅hobby user版本, 做基本零件已經夠有凸
而且youtube教學非常多, 咩function都好快睇到效果

Printer方面建議俾少少錢支持下本地某啲細studio, 我幫襯過幾間, 入場費唔算好貴, laser系列可能入場費都係150蚊咁上下
又或者大學多數會有啲r&d space玩下記得去留意

講返我自己啲嘢
其實當初點解會踩入3D modeling喱個泥坑就係因為Nameless號喱架車

唔知講過幾多次, 但真係實在太型棍…..
跟著第二作係冇完成到最後嘅Hafen號, 目標仲有未解決嘅問題所以停緊工

第三作係千年積木, 係幫學校做啲demo display用, print完就算

第四作就係光武二式, 喱個我覺得真係里程碑嚟

當時我係完全冇見過任何光武二式嘅完成品, 後來發現到日本有一個完全手作啦, 見到佢啲AB畢地都覺得痛苦

跟著第五作就係今次喇
其實本身光武F2係有WF改件嘅, 但係WF嘅嘢….一錯過咗就BYE架喇
Yahoo 拍賣上面見過一次, 好似3萬円咁上下, 但我都係miss咗
但就算係佢份改件都好, 事實上我有好多detail位唔係幾滿意

主要係隻翼同本體嘅連接位, 都同我印象中差好遠
所以我有好多部份都係照佢畫之後改, 唯獨是連接位我要自己嚟
然後就大撚鑊喇…..

我真係睇到哭撚咗….點畫啊on9…..唔怪得WF條友放棄, 因為真係人都癲

喱個係另一個wf改件嘅作例, 佢都係要自行諗過個接位
有原作癮嘅我已經開始縮, 喱個project真係不得了….連專業人士都屌唔撚著
我喱啲柒頭皮可以點, 結果望多兩眼之後發現

其實喱個連接位, 連SEGA本身啲CG製作都屌唔撚著, 每個Reference source都係唔撚同架屌
再睇返登場喱一條片
其實佢個3D 動畫有好多大大小小嘅變形, 穿圖喱樣嗰樣, 所以實在唔算係一個好理想嘅參照
我前前後後睇唔同設計之後決定做一個最折中嘅設計
就係我而家喱個喇

經歷千辛萬苦, 終於行到喱一步, 慢慢KEEP著團火就完成咗

就係咁….多謝收睇
希望睇完喱兩篇千字文大家有得著

啲鍋釘大舊得濟有點礙眼

福巴整到咁pro係咪會開白模黎賣？

得啖笑
賣就唔會整喱啲過氣又冇人識嘅嘢
係賣就會畫高達喱啲大路嘢
但我同主流高達嘅審美觀太脫節, 做唔到「好嘢」
所以目前全部都係自娛

勁啊

新手第一次用噴罐，諗住去後樓梯噴，想問普通醫療口罩夠唔夠做

1) ready個紙箱，噴d件 時射落去個箱入面
2) 通風地方
3) 普通口罩唔太得，多數用n95/豬嘴，唔信邪既你試一次，噴果陣聞到有味既即係唔得

流縫膠水黎講郡士藍蓋做唔做到無縫？ 試左用唔係好夾到d膠水出夾口位，係因為速乾形溶唔到膠？

而啲攞去賣先至搵到真正同好

拎上網畀人download囉

咩膠先得架？

唔啦
獨佔
同埋其實好多後期製作
Model本身其實組裝麻麻哋

普通高達PS 咋

唔該曬ching

Ching 部Nameless好勁, 搞到我又想玩返第三集。

我屋企有部fdm 機， 用開solidwork 但只係識畫同印簡單形狀。啱啱入噴筆坑仲研究緊點上底灰同putty 令啲3d print 痕冇咁明顯

首先我少砌高達所以以下都係討論下。
不過我諗你個問題唔係膠水乾得太快，而係高達本身有卡榫，你唔剪柱基本上無縫果陣夾唔到d膠溢出黎

用原子灰黎紋上去好啲
唔似牙膏筆地咁縮咁多

第三集係好正, 車又有型, 女又有個個都勁正除咗個阿婆
層紋我建議用epoxy resin搽上去之後慢慢磨
我隻Nameless就係用80號砂紙暴力省到成個面花撚晒先
之後層3層水畢地再120–>360–>600–>800咁樣磨
第三個方法係我目前常用嘅快乾接著劑加牙膏畢
再唔係就直接痴片膠板上去執

有冇諗過整武器去賣先
整D槍/超中二病既武器比D MS用
好似Erica Fontaine果把十字架型手槍

有
但要拎版權
唔想俾人告到甩褲

咁原創某D武如果真係想賣既,我覺得賣武係個好選擇

係, 所以壽屋先一車車配件
但重點都係我喱啲撚屌人
對嗰件嘢冇乜熱情嘅話就會好似達文西畫畫咁
十世都交唔到貨
而家畢埋業, 剩係做自己作品都好炆水了

跟女友一齊砌的渣古 加左金屬補品

Show blocked user - 無人會想知

第1句多左

唔好咁

我只係負責上色

今日第一次噴陰影(邊間強化)
真係幾難handle
噴到有少少瘀青ge感覺

唔使擔心喎，你俾人告我收你平啲啦

你個名

好想屌黑肉

連登有愛

本身都因為模型而學緊3D
而家畫咗個高達發射架
想買光固化sla嚟打印
不過想問吓巴打點樣加支撐？
係咪逐粒畫上去就得

無人會想知

3D打印個software可以加支撐

試多幾次

新手想玩噴油
筆暫時睇中sparmax max 3
泵就AF186
咁樣夠唔夠做？

有冇圖睇下大概咩樣, 因為我發現其實擺法好影響出到嚟嘅效果
如果你print SLA我建議你如果舊嘢個cross-section唔係好regular
例如圓柱/方柱居多嘅話我建議你打斜 print
如果好regular可以考慮成碌打直

喱個係我print支機關炮個擺法, 後面支炮管一碌咁就打直去, 機關炮個body就打斜
你買機嗰時會跟埋software, 理論上嗰個software會最optimize你部機個啲hardware, 類似FDM機會跟個Slicer咁, 但sla機喱類optical嘅我唔知佢係咪都係叫返slicer
總之就喺個software入面多數會有啲auto mode自己gen啲support出嚟
一般都可以自行再修正, 個software唔係太差的話會話你聽個嘢print唔printable, 會warn你話你知有冇咩倒扣, 唔夠位之類
你試下用嗰個mode auto gen一次先, 之後扭下佢又gen下
重複咁上下應該會get到佢生support個logic之後就可以試下自己扣減一啲你覺得應該唔洗咁多嘅support, 扣減下啲support接合位嘅直徑試下減輕佢對本體quality嘅影響
慢慢你就會用熟部機
但如果你未買嘅話, 我建議你可以留意下SLA類似嘅technology
例如MSLA, DLP喱啲, 可能會左右到你嘅選擇

我都有諗過買SLA 但係D resin有冇味
同埋個print size都幾細
都係諗返FDM算

resin可以有味可以冇味
我學校用緊嘅就冇味,我朋友用緊嗰啲淘寶嘢都係冇味
print size就真係冇計, 睇你需要, 我暫時嚟講都仲ok
其實FDM機calibrate得好, 材料唔好太cheap/擺太耐
同埋試多幾款slicer其實都可以好高質, 但段mm/ 0.幾mm計嗰啲detail就一定冇得傾架喇
所以其實如果我真係發撚咗達印1/350船, 我一定兩部都用

半完成品, 仲差d 水貼同蝕刻片

好靚仔wo
不過粒堤子做乜9

藍色位幾正，咩噴法黎，咁型既

個keyboard 好姣

藍色位白邊正
點噴

可能係絲黎

唔知點解邊位唔上色就變左咁, 我都覺幾型所以冇理佢

可愛版巴巴

而家d新手真係好撚癲
第一次砌模型就要上色+蝕刻片

重舊化屎坑怪
不過我鍾意

懶，見唔到嘅位無上色

好撚痴線我新手都不如，淨係噴

講第一次玩高達遮,玩左fine art幾十年又話你知咩

真
唔知點跟

係咪厚噴透明藍？

得閒要上黎問下神剪好唔好用,消光要點噴,拉返低個post的水平

係, 咁你都估到

因為以前用噴罐嗰陣好易噴厚咗，嗰陣好鍾意厚噴透明色出嚟嗰效果

其實係玩開改色, 依家試下玩模型

高手
用開d漆係模型油黎?

咁我大約知咩事

正確, 初初直頭用噴罐

daily用既野/成日掂到既野唔好用d咁毒既油

其實唔甩, 唔係食嘅話
硝基光澤面我覺得應該冇乜所謂
反正mouse, controller喱啲本身都係甩到仆街

見大家post巴巴post得咁開心我又post
好on9上完甲先記起唔記得影

成隻第三使徒咁

呢間咁既御模道真係模型界既米哈遊黎

d 囡根本就係模型界既原神黎

最慘係twitter follow 開d日本仔都開始玩呢批支那老炒

game 又好、模型又好都已經比支國入侵左

棍絲

Cutting pad都係粉紅色

個個砌巴巴
唔通個個都想砌巴巴咩

係咪開得太稀再加厚噴到邊位積油大法？

以為係特登

透明油開左1:3稀過水，之後噴落無咩效果，心急開大油大風車埋去
面掛到油，C面全部掛唔到
我估大約係咁

而家d新手真係勁
開法埋新技法
我自愧不如

意外得黎又幾匀循

唔係出老翻已經偷笑
鬼叫壽屋出新野唔夠快，餓親d毒撚就屎都照食

我係一部壞咗嘅高達

女友 = 左右手

大問題過出老翻，D 日本人好撚on9既，老翻就叫海賊版唔買，不過炒炒炒既合成野就jjjjj 神原已經係好例子，日本省

完全正確, 但效果出奇地好

我都覺得有d 討厭既，
我自己就唔會買+見親都唔會like
人地要奶走去屌人就好似惡左d

frs響鬼香港係咪未出貨?

琴日問過，未返

一d 基本上一定唔會買到既改件

發現咗個幾得意嘅page
有少少想print啲castle出嚟

D公仔有聲既喂

Wololo wololo

屌遲左, 是咪只能出左之後等運到
フレームアームズ・ガール ナイトマスターアーキテクト 全高約150mm NONスケール プラモデル

御模道呢間野最難搞係佢一半有版權一半無，唔睇清楚好易中伏

炒孤有開訂

future formula仲未截訂，去問下

thx ching, 問問先

不過要預佢會慢

換左新槍好唔慣 又要重新練過手感

終於買到星光鐵
（但買咁多鐵色都唔知幾時先用得完）

新手一問, 如果噴完底灰隻顏色已經滿意, 可唔可以唔上其他油直接噴消光? 擺得耐會唔會有問題?

其實星光系列真係咁靚？
Modo代唔代替到

想問個白痴問題
金屬黑其實係咪淨係用亮黑就做到個質感

GSI 真係有支叫metallic black, 係黑鐵色再黑多少少嘅色
就咁亮黑我諗你講嘅係鋼琴黑

應該就冇
但我建議你摸同睇清楚有冇起粒粒嗰啲
因為底灰真係好粗

thx, 用咗1500黑色底灰, 睇落摸落都順滑

手掣點樣可以做到唔易甩色？想試吓

我都係近期入坑所以只用過modo金屬色
分別應該唔係靚唔靚而係隻色岩唔岩你心水
好似Modo槍鐵咁偏黃用落好古怪

我覺得差唔多，不過MODO多左好多色好似機構銀、鐵，一大咋金色又真係幾好用

有冇人用過modo隻mk22原子灰
噚晚整嗰陣唔小心吸咗啖氣
今朝返工一直暈暈地

見到模型先生返左氣泵，想買入門級但唔知買ac501x定arsim好

模型先生買?
幾錢

無呢個問題，不過呢隻乾左好易碎到一粒粒

501x $1489
arism佢遮住左前面個銀碼淨係見到尾係80，我估係$980掛

有冇condom 噴筆壞左唔肉痛而個頭唔係橡膠圈？

中上級價錢 入門級享受

兩部都冇氣缸
機械結構ac501x好少少 arsim係龜泵果類

實際兩部都係貴得嚟又唔飽

見佢個度賣610h plus都要$2180
睇到頭post話兩千蚊有找
結果去模型谷睇賣緊$1880

我都想買個泵，呢次唔想再用優速達

我覺得反而優速達個不锈鋼缸幾好
市面好少有呢樣野 iwata都係會有屎水

Modo機械鐵打手

我知佢CP值高，問題我真係唔想用呢間野

以前無咁多選擇,又唔會揀大劣油星光系可以話最閃果隻
但而家多左咁多選擇其實已經唔洗突然追求星光系
而家果隻星光金真係屎黎有支好舊期得返小小ge星光金同之前新買落ge可以係兩種金色黎,新星光金似橙金多

無聲泵
機油+銹水好臭

我驚磨過龍多啲

隻烈光啲分色同舊版有得fight

模型post嘅巴打大家好，新手第一次砌飛機模型，我啱啱入手左呢一盒
我想問吓假如我想油到好似下邊呢一張圖嘅話，最適合新手嘅方法係點樣，budget 個方面又要幾多？

thanks!

遮蓋上迷彩
遮蓋上拉花
個章搵水貼

底灰1支, 噴罐3支, blutak一包, 遮蓋膠紙一包, 滲線油一支, X20一支, 棉花棒用屋企，消光一支
約$300

咁乾淨....如果你喱隻個marking有現成嘅話真係好簡單
灰色迷彩用blu tag遮出嚟, 之後膠紙遮蓋噴紅色機翼
上一層光澤之後用琺瑯油/水性油油埋啲外露機械detail
之後痴水貼marking, 消埋光就搞掂
本身有架撐(噴槍, 筆, 泵/氣罐)嘅話可能百零蚊油錢就搞掂

梳, quote錯人, 應該係樓下果位

都係基本講解 開關制 教你放下水 有咩特別需要詳細

PM除咗親身教
仲會拍埋片

coating 用車用光油 或者modo 冷烤漆

唔該哂福巴解答
因為最近砌緊隻報喪，又想噴金屬黑，所以就問下大家係咪直接噴亮黑就得

工具假如乜都冇既話，你會建議用上色噴罐定係油掃？
迷彩係唔係油左深色之後用blu tack遮住再用淺色？
引擎果邊既金屬色又點樣上色好？
好多問題，麻煩晒

我有噴過gsi金屬黑
同亮黑最大分別係金屬黑有閃粉

最後都係忍唔住去模倉執左一舊水壽屋改件

銀底
透明黑+少少透明藍做面

金屬黑同純黑根本兩回事

透明件想上實色（金屬紫）係咪要上左底灰之後實色？

當普通件就做就ok

因為比較少接觸金屬性，所以唔多清楚，但都多謝巴打既解答

唔該哂巴打們而家即刻去班番啲透明黑同藍先

因為金屬黑呢隻色個定位好難掌握，我會直接打層亮黑再係上面噴郡氏果隻珍珠色 / 珍珠銀

出黎個效果會好靚，又唔會因為透明深淺有色差

我都睇左, 好彩無預訂到

我金屬白都係咁玩

有得諗！唔該哂老子巴，買哂番去慢慢試下先

我買左前面隻pb限定

其實透明色都係用光油溝
底層用閃少少既金屬黑/金屬銀
實色加光油增加透明度
用光照可以透到底層金屬色出黎

你乜工具都冇就最好跟香城巴講嘅一樣
1/48咁大隻我諗blu tag+噴罐應該都做到喱個迷彩
如果我做嘅話, 先用遮蓋液搽咗個canopy先, 跟著成隻噴白色底灰check下有冇問題, 冇就開始上色
噴機頭灰白色-->膠紙遮機頭+紅色機翼位-->機身灰色
-->blu tag遮機身-->淺灰色迷彩-->撕開機翼位
-->紙巾包著成隻+膠紙遮著機翼位以外成架機-->噴機翼紅色
-->水性油油detail-->水貼-->光澤油-->滲線-->X-20掃乾淨-->光澤油-->消光
jet nozzle喱啲我唔識架喎, 因為我係二戰撚嚟唔識jet機
如果冇乜特別要求我建議你試下acrysion 黑鐵色, 手油幾好用, 出界即刻抆咗佢就得
咁樣你睇喱到已經好多罐嘢1罐灰,6罐色, 水性油唔知幾多支, 滲線液, X-20,水貼setter同softer, 仲有模型膠水, Canopy用白膠漿, 遮蓋液, 膠紙
應該都唔止300蚊

唔想晒油，你地實色溝光油比例幾多

冇透明色，其他色大把
想溝隻黎噴

係呀，我就係用田宮果支青綠色蓋果支extra thin cement,唔知係咪太薄，條隙一大少少就做唔到

買左個desktop army 轟雷
打開見本體已經砌好左上埋色心諗快快手手搞掂埋裝備可以完工
拎上手再望真d之後

屌

我通常實色比透明55到37
反正噴落隻色太淺咪落多少少實色

學到嘢

點解個個都係噴銀底透明色

有冇金屬控巴打

重金屬先係一砌

睇你想要咩效果啫
想發色偏暗咪用黑鐵色
想發色光少少咪用銀色
不過通常銀色既話面色透明度要高D

嗰支...我係Tamiya打手都唔用
Tamiya膠水我剩係用白蓋同綠蓋
快乾用gsi藍蓋
要溢膠法我會老閪都用白蓋, 除非軍事模型
而我砌飛機多數都係用白蓋係得啲好細好細白蓋隊唔到入去/太破壞detail先用綠蓋
你唔俾時間啲膠溶一有少少高低差就無縫唔到
就算冇高低差都好, 速乾系列都係要一邊滲一邊掃重複好多次

多謝建議
第一次砌就咁多野搞好似太不切實際，我諗緊唔噴迷彩算
順便一問，新手砌飛機既話邊一個size係最易玩？1/72會唔會較易入手，係既話我想買另一隻細啲既試下先再砌返呢盒

有無link可以睇睇
訂唔到 等各大鋪賣

其實1/72同1/48就差唔多
架機有機嘢就兩邊都係咁上下, detail差少少咁多
我自己就玩開1/72因為單純土地問題, 1/48機款多好多而且好砌好多
大隻啲, 冇咁多伏作
但同樣要求嘅話...工序其實都係差唔多
你如果想簡單就只有放棄某啲Detail, 例如唔滲線, 唔上迷彩
睇你自己要求喇

用返田宮白色膠水, 我見唔得用返個隻就ok 了

巴打有無訂之前個兩隻, 我買左未砌

想問師兄越粗目eg:500係咪容易咬得實色？

利申：成日攞動作刮甩d油

用蜂蠟做氣密

飛驅鳥 真驅參 新世 都有
但係都無砌 無技術
呢排先再掂返模型
仲買緊工具 之後手塗補色咋
隻二代目大將軍 全鍍超龍都未買返

我買左飛驅鳥同新世, 可以配埋一齊玩, 我近排先玩返所以未追其他

Sazabi 出匠機？

解匠9成係Sazabi
其他系列就假圖

兩部都無望出PG啦

pg元組出左之後完全對解匠冇興趣

新手1000蚊內噴筆+泵有冇推介 定係亂買就得
噴AV油 一兩個月整一隻 冇乜要求
btw 300-400 龜泵連筆set買唔買得過? eg ustar

指甲先係擺pose 最大既敵人

cheap龜泵/筆噴av油 = 受苦

好慘 成日比d裙甲肩甲刮走d油

in亂買we柒

之後就可以用AV 油做舊化

識玩一定玩
diy 泵 + 2L汽水瓶氣缸

龜泵+ 2L汽水瓶都得， 不過最高只有21 psi (龜泵個pressure switch 限死咗)

教學， 將車泵變龜泵

都係淘記架姐
hd-130同 ustar果支都叫做好好架啦

開定新post先

你咁樣樣
唔好玩㗎喎

搶閘開post，罪無可恕

俄羅斯練膽大法咁先好玩㗎嘛

開定好d